疫情之下，屋企整餃子

疫情之下，被逼放無薪假
無聊無野做就包下餃子🥟食

包得好靚

作為點心師傅，都係應該的

係屋企會唔會整其他點心

都係今日整左餃子咋，
之前試過整蓮蓉包，但效果無公司整咁好，
因為買唔到個隻麵粉同埋工具有限

水同粉比例係點？

羡慕屋企咁大塊案板

其實無份量，唔太濕唔痴手就得，
一邊搓一邊慢慢加水，
唔好一次加太多

買咋，都唔貴

我都想買塊, 無地方放

我都係擺係旁邊，可以抽起架

廚房無咁大個位放上去
用緊啲膠墊

咁無計啦⋯⋯

好正
你塊布成塊牛肉咁我成日睇錯

韮菜豬肉餃

想要你塊木板
想要麵皮嘅配方

希望你快啲有工開
好撚正你個餃子

好想做點心學徒

好想食

你塊毛巾咁似 雪花牛

因為我用新布，屋企得呢隻色咋

留tg教你

我都以為係肥牛餡

謝謝，希望香港快啲好返

係度寫益吓街坊

依加唔好話學徒，師傅都難搵工。
要等香港好返先會請新血

新布得呢條咋

自己包，好簡單

好撚肚餓呀

唔係啦

我明啊,起碼一兩年

可唔可以訂點心

木板都唔平，幾百蚊至幾千蚊不等
麵粉加水加小小鹽
水就無咩份量，搓到佢唔痴手就得

都無開門，訂咩阿

想買餃

多謝巴打
覺得成日都係落太多水
下次再落少啲
塊板最慘好難收埋

對手幾靚

係阿 都麻煩

無女朋友阿

點摺法摺到咁靚

謝謝

點上傳片？其實我有錄

可唔可以問下，個餡點整，上次整過好難食

手好靚

想知點雪
上次雪到全部癡埋晒

包得好靚前排都有包但好醜樣

男人黎，有咩好睇。
女人就話姐

唔知望手定望餃子好
兩樣都好靚

熟能生巧，包多幾次就得

無得堂食點心佬都要放假?

樓主自己搞網店

手家製食品 做網上促銷 用速遞送貨

喺邊度做 想幫襯

自己唔開間鋪？

想知點摺到咁飽滿又唔穿

up上streamable

我想學啊
試下用

想堂食

yes

討論下點包餃子同煮的時候唔會爆開

包得好靚
好想跟樓主學

想學想食

依家儲到幾多錢

疫情期間我都有包，但無樓主包得咁靚
教學片+1

有冇諗過Online course 教人整點心 整個System出嚟 只要一部電話

買咩牌子皮好？

韮菜 落 蒜蓉爆香，擺返去雪櫃凍。
免治豬肉一斤 就落224
2錢鹽 2錢雞粉 4錢糖
再加乾蔥油（必須） 薑蓉 麻油 落去撈
雪一雪佢先好包，會易包好多

樓主 識唔識整麻蓉包
細個成日食 依家無晒

塊牛肉幾大塊

嗰幾間黃酒樓點心店有冇食過覺得點

好靚

送貨服務先煩

我會揀自己搓麵皮，
出面水餃皮太難食了

關女朋友咩事

差啲100萬

樓豬隻手

奶黃好食啲喎
要鯨個隻唔係流心
依家間間都做流心好難食

原來有咁多野

餃子師

可唔可以講點整?
D皮唔識搞

印狗學下人地啦
成日做氣炸師

椰菜白菜塞入去餃要切幾大粒
會唔會縮好勁

巴打對手幾好J

好想食
咁調味可唔可以形容下係咩味

乾蔥油點整

包得好靚啊
呢個係蒸餃定水餃

切指甲皮咁大，同埋要飛水先

我以為就咁撈韭菜同豬肉落去就得

我十指不沾陽春

加鹽都要既

包得好靚，有無煮好咗既製成品？

好正 如果平價賣俾同路人有冇得諗?

啲女人好鐘意J手

我會蒸或者生煎

見你舊麵粉都好大
包咁多食唔食得哂架

你可以唔咁做既，但想好食就要落點功夫

做我男朋友我煮你食啦

支持你拍片 教大家整

屋企都幾個人，兩日早餐就無曬
我包左2大盤上面咁多

喺你之前啲post見到
想問下係咩點心嚟？

隻手好正

想睇煮熟佐既成品
睇佐當食佐
Off topic巴打隻手好好j

Lm

擺上youtube 教人 俾啲c9J 下

可能賺到錢？

自己整，好難大量出貨啦。
都係比屋企人食咋

咁似souffle

想點亮點心技能

d邊點先包得到咁靚

其實屋企比較難搞到。
你想整可以買乾蔥切蓉，之後落油鍋慢慢爆香直至嗅到香味

皮都自己整

呢啲咁大隻我食3隻都飽
呢種應該煎/蒸, 唔會烚啦?
有冇成品圖

大佬 可唔可以教我整燒賣 好撚想食

可摸耳教下點整皮

有冇教學

沒錯，就係梳乎厘

餃子獅

熟籠仔留名

要好食就慢慢整

賣唔賣架

未整黎食阿，好飽阿因為

Hello同行

靚手絲 搵唔搵男朋友

韮菜 落 蒜蓉爆香，擺返去雪櫃凍。
免治豬肉一斤 就落224
2錢鹽 2錢雞粉 4錢糖
再加乾蔥油（必須） 薑蓉 麻油 落去撈
雪一雪佢先好包，會易包好多

30秒影片

下，但我男黎架wor

濕蔥唔得？ 或者唔落都唔得？
會差好遠/唔好食？

起完底，都幾好阿

教我整奶黃包餡得唔得

睇圖就想食白菜豬肉餃

最好就落囉，如果無咪唔落

班門弄斧

btw 想整燒賣, 成日唔成型, 求教

同個emoji一樣樣好啦唔屌你用emoji

Lmlm

巴打果時點入行

好難教，主要就係揸實佢，唔穿 掃返平個面就得

多謝🙏

高汁post留名

遲啲可唔可以出下教學

家母都冇工返 日日係到整野食
早幾個星期仲整埋腸仔包

有機會再講

睇錯條布係靚肉

我睇下聽日整唔整，買到材料既就影上黎啦

ching見你之前話想開youtube channel 教整點心 快啲開啦 Gchi!

你想食都得既⋯⋯

呢排好想食，好想整

期待

好正呀 好想買啊
超中意食韭菜餃

主要係無地方

攞去賣啦

巴打娶唔娶老婆
想嫁

一對手，整得幾多阿～

娶阿，單身～😜

幫補下都好呀 整得咁靚

點心師放左幾耐假

其實都唔急錢用既

我還好，都係今日開始放，直至政府開返堂食

益下我地得唔得

巴打喺邊度學整點心？
出嚟做嘢先學？

肺炎阿，留係屋企啦，仲周圍去咩。
大家都小心啲，保護好自己，減少出街啦

乾蔥油另外買？同埋用白菜既話唔使搞咁多野囉

係阿，入行8年啦

想食
煮完出黎個樣呢

其實如果真係無乾蔥油咪唔好落，但落左真係完全唔同味道。
你中意食白菜咪用白菜，但白菜要切指甲皮再飛水，先好撈入豬肉入面

未煮阿我，擺入急凍。比屋企人做早餐食

想一次過買哂你啲餃子返歸慢慢食

點心師

出面買既真係無咁足料，同埋用真麵粉整

鄭更披露留京期間一舉一動幾乎有中方人員形影相隨，她表示「中方人員怕我自己一個人，不知如何是好」，有人陪她檢查，陪她傾偈，更有人為她準備新鮮生果和包餃子。

餃子好似係大陸野嚟

樓主快啲走

我有司機有車

夠移民啦

日式餃子，韓式餃子呢咁？
邊有分大唔大陸架，
更何況我自己一手整

個餡望落好好食
好似上海鋪頭嗰啲餡餅

痴線😂
真心得一條友做，點包都有限公司啦⋯
自己食下咪算

樓主覺得辛唔辛苦做點心？
環境會唔會好污糟，或者成日濕住手？
係咪每日要好早起身，但就早啲放工？

保證啖啖爆汁，
落好多肥豬肉

收返

點賣法

食完餃子食樓煮

當衫入行真係好辛苦，凌晨3點起身，下午3點收工
但環境就唔會污糟既，依加食環捉得好嚴。
但依家就還好，依加返7收3（但只屬極少公司咁既時候）

巴打有冇諗住做外賣?

以為你基咋

整埋比我食 餃子

不得了

女警？不了

一丁友，做得幾多野阿⋯

用黎了餡個塊嘢邊度買？

一丁有米就做一丁友嘅份量囉
淨係做你嗰區嗰條街總會有巴打想食嘅

樓豬隻手好好j

隻手好靚

識唔識整鵪鶉蛋燒買

上海街

點量度錢

驟眼睇以為條毛巾係雪花肥牛

咩叫切指甲皮
無知一問
煮野食新手

百街有得賣，好正

唔係 普通文員仔
巴打會唔會教埋整下薄撐個啲？

未有咁打算啦⋯

皮厚陷少

買材料成本幾錢?

切到 好似你隻指甲咁大，
我打錯字姐

好似幾乾淨白滑

可以用電子砰

分幾個區每日新鮮送
每日一個區
屌有得諗

其實點心大部分都識整既

招唔招屋企人
我識屙屎食飯

要唔要食

包得好靚
想請教下酒樓啲燒賣個餡點整

好薄，好多餡架啦⋯

肺炎仲周圍走

招阿，差個女朋友

呀媽會落好多油係盤到
等佢冇咁黐底
但蒸完食成口油咁
有冇其他好啲嘅方法

咁多基佬既

皮都自己整

依家D皮好貴, 又唔靚

揸車有乜所謂

巴打你咩區想食你包嘅餃子🥟

呢個好簡單啦，咸薄撐？

pm

開餃子廠？

下要落油架咩蒸。
唔落油蒸都唔會痴啦

個皮好似好薄又唔穿咁
係咪真係淨係用中筋粉同水加少少鹽？
有時係街買有啲皮超厚又唔彈牙
想塊皮靚到好似小籠包塊皮咁又薄又有彈性
可以加咩粉落去令佢感覺彈牙啲 糯米粉?粘米粉?比例點調好?

自己試下整啦，簡單方便

我嚇咗一嚇

有機會再包先啦，比較懶

放幾耐無薪？

點解而家啲鮮竹卷咁撚難食
有甘筍絲又有菜
以前啖啖肉先好食

Ok pm

咩都唔洗，真係麵粉加水加鹽就得
好難講咩比例，主要就係唔痴身，搓得光滑就ok

那有能力

有錢 又識煮飯
實好多女爭啦

等政府通知

因為你食平價既。
我自己整係落好多料同豬肉

係呀 去親酒樓都好鐘意食
但而家好似已經好少酒樓有

那有錢啦⋯

要搵下斤兩，留tg。搵到話你知

黃嗎？ 想試下買

想試巴打手勢

而家間間都cut cost
好難揾到有足料

去馬做男朋友咁解

堅係好靚痴線

落粉？

好多中菜唔開啦

呢個post咁正常嘅

近近地去日本賣點心都得喎

面粉2斤，糯米粉4兩，鹽4錢，糖1兩，雞粉5錢，生油8兩，水3斤。

料就用蝦米、火腿、煙肉、9菜，炒香佢再撈落上面粉到

好想食鮮蝦菜苗餃（透明個隻皮）
仲有珍珠雞啊

係阿

煩唔撚煩？擺廳唔撚得？成個白痴仔咁

自己整皮難唔難？可唔唔以講下點整？

又係既

屌你老母, 關你撚事呀

麵粉加水

份量要點？

我無特別去量，
大約就一斤麵粉，5兩水左右

你用糖和一隻蛋，在家自己用煎pan就整到。去youtube有大量片

有呀 但唔識煮外賣 thx

我整過，用焗爐

無焗爐，用煎pan就成事！！不過要起泡，用咗我半小時，食到成品，超有成工感！今晚要番下宵夜先！

學啦

包得好靚呀 我今日都包咗 但整到好核突

好啦 跟你食譜 出多啲教下我地

第二張圖上邊睇咗做肥牛

見到你啲餡好靚
菜肉比列好好
想問有咩技巧？
有冇落雞蛋？

我自己整號餡
好多時都會出水
最後濕列要用手揸乾水先包到

心急人上

我用床板咋

睇過

係咩一定要用中筋麵粉？
睇到個po想包埋一份
依家買餸貴左好多

打到起泡?

學左幾耐先做到師傅？

絲打，你個時點整Suffle?
唔起泡，點會有鬆軟，入口超滿足空氣感的滿足感覺？

我本身唔鐘意食點心, 原因係酒樓好多用料好肥(肥豬肉)
巴打有冇介紹吓有咩地方比較高質?
係咪真係要酒店中菜?
試過尖沙咀凱悅唔錯

有冇整好嘅樣

菜同肉比例一比一
無落蛋

炒乾d 9菜先 凍左再撈豬肉

擺入雪櫃雪下先包

巴打隻手

唔夠筋包唔到架

想食 唔想食灣仔碼頭

人人資素唔同，好難講

get 唔清楚你起泡意思
一般我做souffle 原理似雪芳都係將蛋白打至企身/濕性發泡

lm

exactly

無阿 未食

正常男人手唔係咁架咩

青筋

用不鏽鋼盤蒸
啲餃子之間會黐住wor
個底唔夠油 都黐底

咁即係用一斤中斤麵粉溝五兩水去做個包皮?

約5兩-7啦，唔痴手就得

我平時無掃阿，照咁樣蒸。
邊會落油掃，咁咪淡淡油，痴線

可唔可以教整叉燒包？
係唔係好難㗎？

難架都⋯屋企唔識點整

pm me: hugo1991

咁岩既我又叫 hugo1991

好手工，包得好靚

高筋粉溝低筋粉得唔得？

純高筋都得

非賣品

無籠紙 可以用牛油紙代替 自己用打窿機打啲窿就得

👍

巴打蝦餃皮有冇recipe分享下
試過唔同recipe 一係就鞋口 一係就難推皮
喺街食過有啲係會彈牙 係咪落咗糯米粉？

想食

一定唔會落糯米粉架。
彈牙只係佢澄麵落多少少咁解

聽日自己整

落多啲澄麵唔驚鞋咩？

即係幾多克啊

點入行？

想知自己包嘅餃子可唔可以擺冰櫃雪
想食先拎出黎煮 同埋可以keep幾耐

蝦餃係用澄麵同生粉整，係唔會落糯米粉。
你想蝦餃蒸完透明d就落重d生粉，如果想無咁透明就落多啲澄麵，彈唔彈牙 其實好睇滾皮會唔會太熟或太生

如果你擺入冷格，一般一兩星期都無問題，但要保持住d餃要係勁硬 入曬雪咁就最好

1錢應該係3-4克

其實都係朋友介紹比較容易，或者睇下facebook群

做倉做到懷疑人生

唔係水滾落咩？
咁生粉澄麵水個比例應該幾多

依加環境，你好過我啦

其實整個好既蝦餃皮好有難度，的確係滾水落，但係會太熟或者太生，皮太熟你拍唔到，皮太生你包唔到，兩者要取得平衡其實唔係易事

雪花肥牛

錯重點bo

唔鍾意食香港啲韮菜，有肉餃子餡嚟講淨係想食刁草餃
唔入街市買唔到靚刁草
黃店唔賣呢款餃
我頂

自己包餃又包到pat屎咁

認得巴打個名
最近投資點

無輸錢阿，呢排汁左小小咁

慢慢包囉，熟能生巧

咁都有得鬧交

咁就唔好食啦

正常餃子形包兩隻就頂唔順轉包意大利雲吞形

同埋有個問題
包素餃，因為啲料係菇菜粉絲之類冇黏性，切到好細粒做餡都係唔會好似肉餡咁黐埋
係由佢鬆鬆地？定係包嗰陣要整到好實？定還是有汁可以令個餡起少少膠？

用普通防黏工作𥱊都可以

好好味睇落

哈哈

好簡單，煮饀個陣最尾落乾生粉，落多少少就唔會散

多謝讚賞

過幾日試下先
呢排成日有啲煲完湯魚乾剩低可以整餡

試下

呢塊板點保養？

點樣包
平時自己包都係揸埋一個波
話就話都好食, 但真係幾樣衰
湯圓樣, 餃子味

用完洗返乾淨佢，吹返乾先收埋。
下次用之前再洗一次

拉

睇下置頂影片，有冇幫助《

乾蔥油係咪自己炸出黎

係，現成我就唔多清楚邊到有得賣，我好似見過30士多有賣過

可唔可以講下個流程同比例

可唔可以講下魚容燒賣點整

留名

酒樓賣既就用 零魚肉打 加蔥 芫茜 蝦米落去 另外仲有落生粉同馬蹄粉

唔清楚咩⋯置頂

用我條女塊平板咋

我想要街市個隻

笑左 我都係咁睇錯

想問下豬肉燒賣要點整
而家買少見少

師傅

可唔可以教下點整沙翁
童年回憶

巴打會唔會拍片上youtube？
啲views又可以賺下錢
Btw對手真係好靚

想做巴打屋企人

睇到呢度先知原來塊牛肉係毛巾嚟

我都係

好正咁

中筋？

做我老公ok?

我食完唔俾錢咁咪唔算賣囉

我以為係d廚房術語

眼：我識啦
腦：我識啦
手：...

整生煎包煎出黎好黃係咩原因架
個麵團用左百佳買既中筋麵粉+酵母only
係咪麵粉要用特定牌子

你呢啲麵粉只能整西式餐飽、蛋糕之類。
酒樓食到既我地會用藍水仙牌麵粉去整，但街好似難買到

Ok

沒錯，其實去街市買白菜牌麵粉 7蚊一包就得

單身阿

招女朋友嗎？

九龍麵粉廠好似有寄賣係網購店之類
大約$25-30/1KG

招阿，pm

咁我就唔清楚，因為我未見過街有得買

靠views食飯就等死都得啦

睇一向都好易，熟能生巧

咁叫偷食

整得好靚

屌我都有呢塊布
濕左水好似肥牛好得意

無錢買牛食，
咪睇住塊肥牛，望梅止渴

嘩，包咁多

2盤

試過自己整但點調味都好似唔係茶樓賣嘅味道，會唔會有機會分享下

燒賣餡
5斤赤肉，2斤半蝦，鹽2兩4，味2兩4，糖4兩8，胡椒粉少許，1斤冬菇，1斤肥肉，少許大油

講下笑
btw thanks

想整 有無詳細食譜呢個聽落易整

偽娘岩唔岩

多謝師傅分享
我下次再試下希望整到同樣隻味

Bye

唔洗客氣

街市買

整得好靚
好高水準

想食蝦餃同奶皇包
求教學

嘩估唔到好似好簡單原來都要咁多料
唔該晒巴打 我會試下整

好正 最鐘意食餃子

好勁呀 睇完即刻好想食餃子

話說巴打你整果個乾蔥油有冇話要用邊隻食油煮先得?

想問係咪求其搵塊木板墊下就得
見你塊板都唔係個啲咩防水木板

咩油都得

膠墊都得既，只係我慣左

唔洗木板都得既

餃子皮點整

pmed

勁

唔好話基佬 我真絲都覺得你對手乾淨白滑

之前響屋企整饅頭同蔥花卷都係發黃咁
都係用百佳買既麵粉整
無諗到原來係咁

藍水仙麵粉應該係低筋粉？
唔知有冇漂白呢
如果有既話個點心樣衰啲算

你有興趣？

麵粉唔同可以差好遠

係低筋。
有冇漂咁我就唔知啦

對你對白白淨淨既手同廚藝有

我以為係買中筋粉
咁既話饅頭同餃子呢啲都係低筋？

Tg?

整包係用低筋架，
餃子皮就中筋/高筋

絲打我有二次元既老公+老婆了

韭菜拎去爆香完再雪唔怕都會勁出水咩
我學都係肉搞掂最後先輕輕咁撈菜

我一直用左中筋整包
搵日打完機包下餃子先

可以包前渣乾佢先撈，
會出水阿，但唔影響包架

邊到交表入伍

Pm

懶人表示買現成皮, 包得開心d

可唔可以教整紅棗糕

比例係幾比幾 菜肉

一比一

我今日都試左喇
啲皮軟到好難包靚靚
求其鏈埋一舊

都幾靚

巴打可唔可分享整點心既特別經歷

以前入行包野個陣，咩都唔識，
比d老屎忽話 你唔識包就咪過黎啦 曬曬d野

唔怪得無人入行
老屎忽第一日返工就識包原來

以前姐，依家啲師傅好好多架啦

咁又係
巴打都做左好多年
以前D人真係驚教識徒弟冇師父

還好啦，起碼我叫好彩

依家點心師傅普遍係咪返4放2咁
會唔會越黎越多返7放3好似巴打你咁

依家多數返5收3。
唔會啦，返7收3，無幾間

正啊收3點
係早起身同要早訓

當凍既時候，你就唔會咁諗啦

咁又係
巴打依家有冇搵下pt返住先

依加呢個時間邊搵到阿，
咪休息下囉，唔等錢洗既..

係
想搵份pt樓面都難

嗯嗯

點樣包到啲紋咁靚

岩岩先見到原來有片
下次試下先

努力

其實奶皇包入面D奶皇點整

椰汁 牛奶 吉士粉 奶粉 魚膠粉 咸蛋黃 牛油

想請教樓主
包小籠包既麵團要搓到咩程度？

睇張媽媽話搓4分鐘之後擺半個鐘

但我搓左成15分鐘個麵團都未光滑

之後包餡嗰陣個麵團得少少彈性
好難包啲摺

最好就有機打啦。
但如果真係要用手搓既，15分鐘唔夠架，
兩隻手要一齊用，左手向上推時 右手向下落，不斷重複咁做，直至光滑。
同埋搓完要等半個鐘以上先包係正確✅。

無彈性可能你比例唔岩，
我自己整呢就會 先用熱水整熟d低筋麵粉（變凍後先加落高筋麵粉） 水就隨意，唔太硬唔太軟就得

多謝解答

傻閪

生煎要幾耐 怕肉唔熟

先煎一面至金黃，落d熱水蓋好焗到佢收水，約8至10分鐘